2018 CA 文書助理

職位編號: 40533
部門: 政府各局及部門
職位名稱: 文書助理
薪酬: 總薪級表第1點(每月港幣13,045元)至總薪級表第10點(每月港幣22,865元) [附註(e) ] 。
入職條件: 申請人必須
(a) 已完成中四學業，其中修讀科目應包括數學，或具備同等學歷；
(b) 中文文書處理速度每分鐘達20字、英文文書處理速度每分鐘達30字，和具備一般商業電腦軟件的應用知識[註(1)]；以及
(c) 具備相當於中四程度的中英文語文能力[註(2)-(4)]。
註: (1) 申請人如獲邀參加中文及英文文書處理速度測驗及一般商業電腦軟件(包括Microsoft Office Word 2013及Excel 2013)應用知識測驗(簡稱「技能測驗」)，通常會在2019年2月或之前接獲通知。申請人如未獲邀參加技能測驗，可視作已經落選。申請人可於公務員事務局網頁()瀏覽招聘工作的進度。
(2) 就此職位的聘任而言，中四期終試、中五或以上任何一次考試的中國語文科／英國語文科及格或以上的成績，在行政上會分別獲接納為符合中四程度的中文／英文語文能力要求。中四以上的考試成績，包括香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科／英國語文科2級或以上的成績、國際普通中學教育文憑(IGCSE)／英國普通中學教育文憑(GCSE)／普通教育文憑(普通程度)(GCE O Level)中國語文科／英國語文科D級或以上的成績，以及毅進計劃全科畢業證書／毅進文憑／基礎文憑／基礎課程文憑，亦會獲接納。
(3) 申請人如持有較註(2)所述者更高的考試成績／學歷，例如綜合招聘考試中文／英文運用試卷成績、國際英語水平測試制度(IELTS)學術模式考試成績或非本地學歷，在經個別審核被評為符合相關語文能力要求後，亦會獲得考慮。
(4) 為加快審核申請人的語文能力，申請人須在申請表格[G.F. 340 (Rev. 3/2013)]中學歷下的表I－公開考試成績，提供本地／非本地公開考試的中國語文科及英國語文科成績，以及在學歷下的表II－就學詳情，提供中四或以上校內考試(視乎何者適用而定)的中國語文科及英國語文科成績。
(5) 由於審核個別申請人的學歷／語文能力需時，申請人獲邀參加技能測驗或遴選面試，並不表示已符合此職位的入職條件。
(6) 由於邀請信或通知信將以電郵方式發送，申請人須於申請表格[G.F. 340 (Rev. 3/2013)]上提供正確的電郵地址，並有責任查閱電郵，以確保邀請信或通知信妥為收悉。
(7) 為提高大眾對《基本法》的認知和在社區推廣學習《基本法》的風氣，政府會測試應徵公務員職位人士的《基本法》知識。獲邀參加遴選面試的申請人，須在面試中回答口頭提問，以測試其對《基本法》的認識。政府只會在兩名申請人的整體表現相若時，才參考申請人在《基本法》知識測試中的表現。
(8) 申請人如已就2018年8月3日刊登的招聘廣告申請助理文書主任職位，並且符合資格參加技能測驗，只須就兩個職位(即文書助理及助理文書主任)的申請參加一次技能測驗。測驗成績會用於評核申請人是否符合資格參加個別職位的遴選面試。
職責: 文書助理主要執行與下列一項或多項職能範圍有關的一般文書職責，其中可能涉及多個範疇的職務：
(a) 一般辦公室支援服務；
(b) 人事；
(c) 財務及會計；
(d) 顧客服務；
(e) 發牌及註冊；
(f) 統計職務；
(g) 資訊科技支援服務；以及
(h) 其他部門支援服務。
文書助理會被派往本港各區的政府辦事處工作，在執行職務時須應用資訊科技；以及可能須不定時或輪班工作，並穿着制服當值。
聘用條款: 獲錄用的申請人通常會按公務員試用條款受聘三年。通過試用關限後，或可獲考慮按當時適用的長期聘用條款聘用 [附註(d) ]。
附註: (a) 申請人於獲聘時必須是香港特別行政區永久性居民。
(b) 作為提供平等就業機會的僱主，政府致力消除在就業方面的歧視。所有符合基本入職條件的人士，不論其殘疾、性別、婚姻狀況、懷孕、年齡、家庭崗位、性傾向和種族，均可申請本欄內的職位。
(c) 公務員職位是公務員編制內的職位。申請人如獲聘用，將按公務員聘用條款和服務條件聘用，並成為公務員。
(d) 入職薪酬、聘用條款及服務條件，應以獲聘時的規定為準。
(e) 頂薪點的資料只供參考，日後或會作出更改。
(f) 附帶福利包括有薪假期、醫療及牙科診療。在適當情況下，公務員亦可獲得房屋資助。
(g) 如果符合訂明入職條件的申請人人數眾多，招聘部門可以訂立篩選準則，甄選條件較佳的申請人，以便進一步處理。在此情況下，只有獲篩選的申請人會獲邀參加技能測驗／遴選面試。
(h) 政府的政策，是盡可能安排殘疾人士擔任適合的職位。殘疾人士申請職位，如符合入職條件，毋須再經篩選，便會獲邀參加技能測驗／遴選面試。
(i) 持有本港以外學府／非香港考試及評核局頒授的學歷人士亦可申請，惟其學歷必須經過評審以確定是否與職位所要求的本地學歷水平相若。有關申請人須郵寄修業成績副本及證書副本到查詢地址。
(j) 臨近截止申請日期，網上申請系統可能因為需要處理大量申請而非常繁忙。申請人應盡早遞交申請，以確保在限期前成功於網上完成申請程序。
申請手續: 申請人必須在截止申請日期或之前透過下列其中一種方式遞交申請表格：(a) 透過公務員事務局網頁()的網上申請系統；(b) 郵寄到查詢地址(信封上的郵戳日期將視為遞交申請表格的日期)。申請人須確保信封上的郵寄地址正確無誤，並已支付足夠郵資。申請人須自行承擔因未有支付足夠郵資而引致的任何後果；或(c) 投入設於香港添馬添美道2號政府總部東翼2樓職員入口處的申請表格投遞箱。投遞箱會擺放至2018年8月30日下午5時正。申請表格[G.F. 340 (Rev. 3/2013)]可從公務員事務局網頁()下載，或向民政事務總署各區民政事務處民政諮詢中心或勞工處就業科各就業中心索取。請在信封面註明「申請文書助理職位」。逾期遞交或未填妥的申請表格，以及非使用指定表格、以傳真或電郵方式遞交的申請表格，概不受理。

持有本港以外學府／非香港考試及評核局頒授的學歷人士，須隨申請表格夾附有關當局所簽發的文憑／證書、修業成績表及列明有關課程授課形式(例如全日制／兼讀制、在當地院校授課／遙距授課等)的證明文件副本。為了方便進行學歷評審的工作，申請人在取得上述學歷前，如已獲取其他學歷，亦應盡可能就這些學歷提供上述證明文件的副本。申請人如在網上遞交申請表格，必須於2018年9月6日或之前，把有關證明文件的副本寄到上述查詢地址(請在信封面和文件副本上註明網上申請編號)。請勿在現階段郵寄任何文憑／證書或其他學歷證明文件的正本。

申請人在現階段毋須附上本地學歷證明文件副本。
查詢地址: 香港添馬添美道2號政府總部西翼7樓公務員事務局一般職系處
查詢電話: 3105 0463或3105 1649
截止申請日期(日/月/年) : 30/08/2018 23:59:00
刊登職位報章及日期: 明報及英文虎報(2018年8月17日)
經互聯網遞交申請: GF340在線申請
發布日期 17/08/2018

aco 同ca可以一齊報嗎

真正hea位

可以!

政府筍工請約1,200名文書助理 中四學歷頂薪2.3萬

政府又有筍工出爐，公務員事務局繼早前聘請約1000名助理文書主任(ACO)後，今日起亦會公開招募只需中四學歷的文書助理（CA），空缺數目估計多達約1200個。文書助理起薪點逾1.3萬元，頂薪近2.3萬元，工會指這份筍工由於入職門檻不高，相信競爭較助理文書主任更激烈。

文書助理工作性質與助理文書主任相若，包括一般辦公室支援服務、財務、統計、顧客服務及資訊科技支援服務等，獲聘者會被派往不同部門工作。局方兩年前也曾公開招聘有關職位，據悉，當時吸引3,8萬人申請，最後政府聘請2100人，較原先目標多一倍。
截至6月底，文書助理編制共有9370個職位，應徵者只需中四學歷，毋須工作經驗，起薪點13045元，之後分9年每年自動增加一個薪級點至頂薪22865元。文書助理累積三年經驗後，如具備助理文書主任要求的學歷，即中學會考5科及格或文憑試考獲5科二級成績，可報考政府內部試，申請轉職至助理文書主任，如未有相關學歷，多等一年即四年後也可申請轉職，助理文書主任頂薪達30165元。消息指，今年便有近400名文書助理轉職助理文書主任。

香港文書職系公務員總會總幹事梁籌庭表示，政府之前招聘文書助理，約有兩成獲聘者具大學學歷，由此可見這份只需中四學歷的職位，競爭十分激烈。他估計，今次招聘提供約1200個空缺，相信較助理文書主任有更多人申請，「肯定過3萬人」。不過，低學歷人士也未必打定輸數，他指，過往政府招募不少中年婦女加入文書助理行列，「ACO主力請DSE畢業生，CA就想請多啲中年婦女，為中年人士提供多啲就業機會。」
他說，與助理文書主任一樣，應徵文書助理需接受打字測試(中文每分鐘20字、英文每分鐘30字)及一般商業電腦軟件應用測試(Microsoft Office Word 2013及Excel 2013)。通過技能測試後可獲安排面試，但2016年只有7200名應徵者獲面試機會，反映不少應徵者在技能測試階段「肥佬」。梁指出，不少人對技能測試掉以輕心，他特別提醒應徵者打字勿只顧速度而忽略準確度，「打得快，打得多，錯字機會自然越多，5分鐘內如果錯多過5個字，同樣會被踢出局」。至於面試方面，考官通常會測試應徵者對文書助理工作的認識，工會稍後會開辦由退休文書主任執教的電腦及面試技巧班，工會網址： 。

文書助理職位簡介
月薪
起薪點：13,045元
頂點點：22,865元
工作性質
一般辦公室支援服務、財務、統計、顧客服務及資訊科技支援服務等
學歷要求
已完成中四學業,修讀科目包括數學科,或具備同等學歷
具備相等於中四程度的中英文語文能力
技能要求
中文打字每分鐘20字及英文打字每分鐘30字
具備一般商業電腦軟件應用知識，包括Microsoft Office Word 2013及Excel 2013

資料來源：《蘋果》資料室

CA 而家都 13K 了

ACO都嫌賤
堂堂大學生去報Aco真係

ca＊

Lm

垃圾工

日日返工玩電話都出緊兩皮二人工

準時收工去邊到搵

做成10年先頂頭搥，最啱啲女人嫁左之後賺錢買花戴

準備apply

依個ugrad真係咪撚報
正正常常admin工都有14,5k, 做幾年一定過20k max又低

聽講呢啲位多數請中年C9 ACO多數係請後生仔女

唔好撚擾敵 乜撚野唔好報 依家咁撚樣 大學生都狗衝啦

ACO/CA/二級工人
大學生必報

嘩 pt1都升到13k 出邊d閪工真係搵鬼做

Admin工極少請男人

13K有技能私人市場既話
出去比人左壓右壓都唔知仲有無

但大學生Point1真係...連個面試官都想笑你

Admin工有14，15k?

咪由佢笑

利申: u grad上屆ca入職

乜撚野堂堂

點樣答佢作為一個大學生要報一份中四既工?

人各有志嫁姐

唔洗答 條友根本垃圾黎，ugard做ca, 我身邊得ou grad會報，其他最盡aco.

13k自己都唔撚夠洗啦，更何況出邊事但一份工都有咁既數，去mtr揸鐵都15500, 去大專做admin都14,15k, 去做企鋪sales都14,15k, 銀行收銀bt boc都17k, 銀行bo contract都14k起步

Diu ou grad都吾報啦

我係銀行做back office 忙到隻狗咁 日日ot 先11.5k

文職6日9-7 8.5K 準備報

留名

搵返同等工作性質去比啦
咁你唔撚去做醫生，律師，建築師，飛機師
你份閪工比盡你三皮都冇人地果啲咁高人工，咁你做黎托閪咩

你on撚9?
咪講撚左大學admin工都有14,5k ,睇唔撚到？ 去大學post 睇下啦，傻閪，人地一樣有point 跳

仲有做ca做咩？ 又難轉去aco,

係咪一定要識倉頡

今晚上網申請
街申大學畢業

搵緊16k好唔知點
要十年先22000

十年連加薪30k 都有呀

一年加一次定兩次

呢份工狗都唔屌

等連登仔慢慢屌好啦

呢 d 西工狗都唔做

擾敵時間

現職

出面一般文職邊有13k 咁多
大學生如果乞食科有萬二已經好好

跳pt + 加薪
不過加薪唔一定年年都幾%

會唔會係咁 Bank back office得11K
連登個個搵60 70K
尼D工 不了
巴打 你都係考Aco Ca算

我係jobsdb登撚左成個月都請唔到 已經比萬四 唔使咩經驗

已報

係真唔係呀

要求hd 約十個起碼四個no show 黎見既都古靈精怪

CA都咁多大學生爭

我ive bba first hon fresh grad 請我ok?

想hea過一生係唔錯嘅選擇

無學位既得返wm揀

有冇可能真係會請中六畢業?

Ugrad engine仔報左

今年分分鐘>50%

<

你係剛讀完書定點
如果有工作經驗都可以試下，應該比aco 易入啲嘅

幾時有st...報咗aco+ca

讀完好耐，之後on9左幾年做飲食，仲要冇相關經驗

報左，13k 每日坐9個鐘好抵

試咗先啦，我中五仔上屆都入到
多啲練習吓打字同wordexcel

想問 幾時通知？

我都係報咗先算

20~50零歲都有呀，工作內容好難講你知
因為度度唔同
返工時間都要睇派邊，有機會5.5日 / 輪班

16現職揮手

ee

唔是

工程師都報名

我都係u grad engine
我都報左aco 同ca
出面d私人工（engine 工都只係俾人多幾千）
出手低 要求多多

咁不如番份hea工過一生算

Aco 同ca 想要一個點既人
想準備定interview

（有幾年工作經驗，絲）

睇咩人in你
主要係合佢眼緣
睇落聽教聽話
對答唔太醒又唔太蠢

香港冇工程

ive grad engine仔報左

hku畢業報 收唔收

如果佢問你大學生都來in?
咁點答好

唔收

唔好懶醒答到好critical同aggressive
佢都係想要d聽話但又唔太鈍既人
例如佢會想睇下你會點處理市民同同事之間既關係
你都唔會話我要企硬某d條例所以鬧返佢
要睇下你點樣企硬得黎又唔會話得罪人又可以解決件事

u grad 現職ca
畢業第一份工搵萬八 但好忙要日日見客身水身汗
頂唔順轉左ca 咁啱又派中左ca入面最輕鬆既果堆位
依家日日hea到放工 想做野都根本搵唔到野做
好多時反而係希望有得做下野 好q悶

有大志既的確唔適合做ca 想穩定ca當水泡起步點冇得輸
而且未來亦可以用內部同公開招聘考aco 未至於做到絕望
多個內部考已經比街外入多個希望升上去

I know that feel, BRO!

CA 都殺
頂薪真係太低

點解唔起碼入ACO

面試多數會問咩問題

我都係CA 連續兩星期完全無野做咁濟 救命 返9個鐘有8個鐘都係無野做上網
要等到下星期開始請人先叫有得忙下

你估私人公司咩 無野做就炒你 佢地理得你姐 炒左你又唔會增取表現加人工
利申：做左一年 2份appraisal都有B

我想問個打字同文書軟件測試嘅形式係點? thanks

想問下佢有寫學歷證明文件要郵寄比佢地，但係網上申請又寫現階段不需補充其他證明文件
咁姐係我要寄定唔洗?.?

其實有巴打收到信未
佢話9月開始會有信返
見到其他POST政府工都開始有信回

P.S 8月17號網上交左表 宜家做緊10K 垃圾 ADMIN

你值得擁有更高薪的職位！

點解咁講 ADMIN 其實咪即係全職打雜

唉 我想搵份HEA 9 工姐都係

唉 我諗好過宜家呢份先 上至文件 廚房幫手開飯（公司包食） 下至收貨 落門市幫手 雖然番5日 但係10K真係 唔掂

女友做會計文員，計埋雙糧都係得17K，都申請左

唉 無計 之前比佢fake臭左 admin呢個post 的確乜尻都要做 見工時佢話office內既所有野 問佢詳細係點 佢又只係講例如 文具唔夠 要訂就係我做 之類既輕鬆野

咁我見佢又包食 又銀行假 又生日假 又五日 加上無文員經驗 咁咪做住先

點知..... 前線唔夠人又要落去 廚房煮飯又幫手開枱搬餸 全公司100幾人既野食都係我搬（公司得我一個Admin) 我就黎分唔清 我係做文員定打雜 我隔離房班IT狗 掃個㪚熱風扇掃一日 夠鐘就走 部門電腦無問題就坐係到成日 我做到隻狗咁仲要打文件

我唯一好既係 無OT 六點真係可以準時走人

加油呀

Excel有冇話會考啲咩

唔知 等巴打解答下

圖表 對齊 排序 框/文字格式
平均數 最大值 最小值 中位數

佢會比張圖你 同埋一堆data
然後要你整到同佢張圖一樣樣

多謝巴打

點會呀 每年調整㗎

剛剛收到email 10.8 skill test

一樣 excel好廢 要補下

一齊加油

各位巴打咩學歷？

同無學歷無分別 基礎文憑仔

巴打係咪好早報個批？我暫時未收到

我唔知呀 8.17號交 算早定遲

點解你咁快既

我真係唔知
P.s 第一次申

其實佢有冇話最遲幾月收到通知 過左幾時就死心

9.28 skill test
我寧願想遲D

唉 一齊努力啦

你地個個咁快收到通知

degree holder
照報左ca

想問下打字測試如果有字唔識打可唔可以skip左去打下一個字?

可以，最多錯既字數有限制

收到skill test email 未？

我雙併上星期收到
9/10

個個都話唔撚報
但係個個入晒呢個post

有email叫我測驗，不過嗰日咁啱喺外國旅遊，係咪可以申請改日子？

我第二日申請都未收到email 通知

想問下叫你去做test ，唔係寄信俾你？
之前未申請過，求教

今年fg?

我都未收到通知 唔知係咪因爲幾個月前apply過其他職位

大學生都爭ca
Ive仔咪要掃街

no
20中
degree 做左一年野，之後又讀左個engine hd，今年畢業, 呢家做緊野，發覺最尾都係搵份政府工安穩算，不過ca 雖然報埋，但係有offer 都未必想做

Ok喎，我請個計埋bonus都無13

做十年先2萬....

好頹 練勁耐英文都係38WPM 睇黎今鋪真係可以自動棄權....

同舊年份卷唔一樣
excel word 易左

終於收到skill test通知

仲未有信

幾時申請先

感謝巴打 打字測試個到點 ？

dead line前2日

*deadline

Ive仔不嬲都係做M記,KFC

Mola mola

岩岩發覺英文打字好似spacing 都計字數

仲未收到email係咪可以放棄

我都仲未有email，是咪可以唔洗等了

做完skill test 過了1星期都未有通知去面試係咪可以放棄? 佢話就話8/9個星期內通知，實際係咪咁 ?

邀請去做skill test個 email?

yes

仲未收到skill test 通知係咪可以收皮?

今日收到信 5號去考 有無同路人

20號申請，到而家都未收到skill test, 收到既係幾時申請？ 好似冇希望

標點遮，與其計到盡不如練埋佢啦

Deadline前一日報 啱啱收到skill test email

收到email 11月15號上環做面試 有冇巴打都有好消息

基本法會問乜

的我報吓先，見aco 都係office 養吓魚、換吓水，做GR 有野入來登記吓就一日（1日幾次）。

呢個位1日既工作量
等於私人公司30mind 左右啦

正

20／11st
中英文打得曬，但Excel word應該約做左七成。
面試機會有嗎?

11月20號有st. 九龍塘考。 中英都打得曬。word and excel應該有七至八成。
都見到有人打唔曬中文

想問如果SKIP洗唔洗空白鍵一下，定就咁照打?
就咁照打會唔會當你打漏?
THANKS

你既7成姐係點先
我27/9收到skill test 自問做曬9成 係得1個字型距離搵唔到 其他都識
跟住6/11 就收到話27/11面試(姐係聽日)

恭喜你面試完。一切順利嗎？

你個時做完st後，2星期便收到信面試？

我excel用到formula計到數,整到圖。係
Word就有啲虛線唔識整，同埋表格上既字體位置唔識整向下。和加圖案加到，但不懂較大小。

真心想問點解仲未收到打字通知

梗係亂打個字去replace 佢啦 一陣錯格式成篇玩完

睇到咁多 八大大學生入黎
香港玩完

我9月27 收skill test email
10月18 test
11月6 收interview email
11月27 in

時事題完全唔識
基本法兩條 識一條
下年再戰啦唉

你當時有沒有嘗試答？我平時無睇新聞。你本身工作經驗多嗎？
不過好多時是自己覺得差，實際未必。

excel 公式用到幾深
普通統計？
vlookup？
財務？

你報兩樣？聽上堂啲人，報兩樣個啲未收到st

is ar

我上星期考無vlookup 財務。但vlookup係有機會考。

咁如果真係關報兩科既事。我只係CA

謝謝
下星期到我了
緊張中

8大入黎做ca實後悔
至少考aco啦

我做到公務員ca已經好開心了

8大考aco

我20號考了st.
我有報course讀，好有用，好全面

我都係。。。如果有都好滿足

只求安穩咁都好奢侈咩

CA...做正苦基層, 狗也不屌

唔駛擔心，好多兩樣既都未收到。你有兩個機會

我做
話說供應員冇搵我面試

唉

先練住打字先

佢既問題 一係識 一係就唔識 你撞唔到
1年工作經驗only 但唔係連續 係幾個月就換工咁

有人雙拼，但只係收到aco in 未收到ca in嗎

咁又係。無得貼😥而家我睇有無得in.有就再博下

我
唔係aco fail左先到ca in嫁咩

原來係咁 謝巴打

準備skill test

幾時考，考完未？

考完
衰左

打字唔夠？

word excel做左一半咋

不過打字到字數，應仲有機會。因為好多在打字部份已經肥左

打字4分鐘搞掂
工作每天都係打字

不過word excel冇話合格 分數 之前睇 有人話 都係一半但都有得見

等st等到春都懶得叫

有中文字碼。

工作我都要打字，但落到場唔同 不過用倉頡就好啲，速成打，我練習時都唔夠字數。因為揀字太用時間。以前好多年前未識倉頡，用速成時間都好炆

因為每場考既題目唔同。所以你跟佢email 比你個份跟住練就可以。
Vlookup聽講都有機會考。

我始終覺得如果唔係練打字會好啲

始終覺得如果練打字會重要啲。如果平時無練開。唔係打開，係練開

interview 無成績表正本點算
補領又補唔切